% @Source Bac STL, Polynésie, juin 2016
% @Difficulté 2
Pierre possède une piscine naturelle de \num{80000}~litres d'eau. Des plantes épuratives jouent le rôle de filtration naturelle.
Afin d'améliorer l'oxygénation de l'eau, Pierre décide de recycler en permanence une partie de l'eau de la piscine
en la remplaçant par l'eau d'un puits voisin. Malheureusement, Pierre ne sait pas que l'eau du puits, captée par une pompe,
est contaminée par des germes.
\smallskip

Avant la mise en route de la pompe, l'eau de la piscine n'est contaminée par aucun germe. La quantité
d'eau contaminée au cours du temps est modélisée par une fonction $f$ . Lorsque $t$ représente le temps
écoulé, en heures, depuis la mise en route de la pompe, $f(t)$ représente la quantité, en litres, d'eau
contaminée venant du puits au bout de $t$ heures de pompage.
\smallskip

On admet que la fonction $f$, définie sur \interfo{0 +\infty} \interfo{0 +\infty}, est solution de l'équation différentielle :
%
\[y' + \num{0,00625}y = 30.\]
%
\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Donner les solutions de cette équation différentielle sur \interfo{0 +\infty}.

          \item Sachant que $f(0) = 0$, déterminer une expression de $f(t)$ pour tout réel $t$ de \interfo{0 +\infty}.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

Dans les questions suivantes, on admet que pour tout réel $t$ de \interfo{0 +\infty}, on a :
%
\[f(t) = \num{4800} - \num{4800}\text{e}^{- \num{0,00625}t}.\]
%
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Calculer, en litres, la quantité d'eau contaminée venant du puits au bout de $72$ heures. Le résultat sera arrondi à l'unité.

  \item
        \begin{enumerate}
          \item Calculer $f'(t)$ où $f'$ désigne la fonction dérivée de la fonction $f$.

                En déduire le tableau de variations de la fonction $f$ (on admet que $\displaystyle\lim_{t \to + \infty} f(t) = \num{4800}$).
          \item Ce sens de variation de la fonction $f$ déterminé est-il cohérent avec la situation concrète étudiée ? Pourquoi ?
        \end{enumerate}

  \item La piscine devient dangereuse pour la peau lorsque la quantité d'eau contaminée dépasse 6\,\% du volume d'eau de la piscine.

        Cette piscine peut-elle être dangereuse pour la peau ? Justifier.

  \item La piscine devient impropre à la baignade lorsque la quantité d'eau contaminée dépasse 3\,\% du volume d'eau de la piscine.

        Déterminer, à l'heure près, au bout de combien de temps l'eau de la piscine deviendra impropre à la baignade.
\end{enumerate}